{
    "Bahnhof Ahrensfelde": {
        "articles": [
            {
                "author": "katrin-roenicke",
                "description": "<p>In Ahrensfelde ist es auf den ersten Blick zwar trostlos und grau. Auf den zweiten Blick aber entdeckt man Kleinode russischer Kultur, wie das Theater \"Anton Tschechow\" und die Sauna, in der man sich Birkenzweige auf den R\u00fccken schlagen kann. <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/03/20/ahrensfelde-endstation-288/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/katrin-roenicke/\">katrin-roenicke</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/03/20/ahrensfelde-endstation-288/",
                "published": "20. M\u00e4r, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Marzahn",
                    "russische Kultur"
                ],
                "title": "Ahrensfelde (Endstation)"
            }
        ],
        "coordinates": [
            52.5717,
            13.565
        ],
        "name": "Bahnhof Ahrensfelde",
        "wikipedia_link": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bahnhof_Ahrensfelde"
    },
    "Bahnhof Berlin Bellevue": {
        "articles": [
            {
                "author": "holgerklein",
                "description": "<p>Die Stadtbahnstrecke verl\u00e4uft zwischen Ostbahnhof und Charlottenburg. An der Strecke liegt der denkmalgesch\u00fctzte Bahnhof Bellevue (S5, S7 und S75). Fr\u00fcher sind wir nach Bellevue gefahren, weil es dort die angeblich einzige Frittenbude der Stadt gab, die Tannenz\u00e4pfle verkauft hat, was &#8230; <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/02/03/bellevue-31/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/holgerklein/\">holgerklein</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/02/03/bellevue-31/",
                "published": "03. Feb, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Hansaviertel",
                    "Mitte"
                ],
                "title": "Bellevue"
            },
            {
                "author": "katrin-roenicke",
                "description": "<p>Jeder Ort verbirgt eine Geschichte, eine interessante Facette, etwas zum Erz\u00e4hlen. Dachte ich. Doch dann landete ich in Bellevue.  <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/02/05/atmosphaerisch-anaemisch-48/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/katrin-roenicke/\">katrin-roenicke</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/02/05/atmosphaerisch-anaemisch-48/",
                "published": "05. Feb, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Bellevue",
                    "Langeweile"
                ],
                "title": "Atmosph\u00e4risch an\u00e4misch"
            }
        ],
        "coordinates": [
            52.52,
            13.3478
        ],
        "name": "Bahnhof Berlin Bellevue",
        "wikipedia_link": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bahnhof_Berlin_Bellevue"
    },
    "Bahnhof Berlin Frankfurter Allee": {
        "articles": [
            {
                "author": "katrin-roenicke",
                "description": "<p>Neben dem \"Ring-Center\" gibt es in der Frankfurter Allee entlang, die auch als \"Feinstauballee\" bekannt ist, ein RTL-2-Gesch\u00e4ft neben dem anderen. Das sind Gesch\u00e4fte, deren Kundschaft so aussieht, wie die Leute, die an RTL-2-Reality-Shows teilnehmen. Ein Besuch. <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/04/06/frankfurter-allee-rant-362/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/katrin-roenicke/\">katrin-roenicke</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/04/06/frankfurter-allee-rant-362/",
                "published": "06. Apr, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Feinstaub",
                    "Friedrichshain",
                    "Lichtenberg"
                ],
                "title": "Frankfurter-Allee-Rant"
            }
        ],
        "coordinates": [
            52.515,
            13.4747
        ],
        "name": "Bahnhof Berlin Frankfurter Allee",
        "wikipedia_link": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bahnhof_Berlin_Frankfurter_Allee"
    },
    "Bahnhof Berlin Humboldthain": {
        "articles": [
            {
                "author": "katrin-roenicke",
                "description": "<p>Tolle Wasserrutsche, Krokuswiese, widerst\u00e4ndige L\u00e4ufer, Multikulti-Imbiss und ein SEV, der funktioniert! Der Humboldthain ist derzeit ein kleiner Geheimtipp - aber nur noch bis 4. Mai!\ufeff  <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/02/11/humboldthain-80/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/katrin-roenicke/\">katrin-roenicke</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/02/11/humboldthain-80/",
                "published": "11. Feb, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Gesundbrunnen",
                    "Humboldthain",
                    "Nord-S\u00fcd-Tunnel",
                    "Schienenersatzverkehr"
                ],
                "title": "Humboldthain"
            }
        ],
        "coordinates": [
            52.5451,
            13.3796
        ],
        "name": "Bahnhof Berlin Humboldthain",
        "wikipedia_link": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bahnhof_Berlin_Humboldthain"
    },
    "Bahnhof Berlin Innsbrucker Platz": {
        "articles": [
            {
                "author": "holgerklein",
                "description": "<p>Ich musste nach Sch\u00f6neberg zum Zoll. Wenn man aus meiner Richtung kommt, nimmt man die Ringbahn S41/42 (oder was sonst noch alles auf dieser Strecke f\u00e4hrt) zum Innsbrucker Platz. Dort kreuzt au\u00dferdem die U4. Beim Verlassen der U-Bahn kommt man &#8230; <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/02/14/innsbrucker-platz-106/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/holgerklein/\">holgerklein</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/02/14/innsbrucker-platz-106/",
                "published": "14. Feb, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Ringbahn",
                    "Sch\u00f6neberg",
                    "U4"
                ],
                "title": "Innsbrucker Platz"
            }
        ],
        "coordinates": [
            52.4786,
            13.3439
        ],
        "name": "Bahnhof Berlin Innsbrucker Platz",
        "wikipedia_link": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bahnhof_Berlin_Innsbrucker_Platz"
    },
    "Bahnhof Berlin Jungfernheide": {
        "articles": [
            {
                "author": "holgerklein",
                "description": "<p>Wenn man mit dem Flugzeug nach Berlin kommt, auf dem Flughafen Tegel landet und mit dem \u00f6ffentlichen Verkehr weiterfahren will, steigt man in einen Bus. Der ist gerne mal&#160;schmuddelig, denn die hiesigen Verkehrsbetriebe scheinen&#160;sich wenig um den Komfort ihrer Passagiere &#8230; <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/03/30/das-jungfernheide-rolltreppendebakel-331/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/holgerklein/\">holgerklein</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/03/30/das-jungfernheide-rolltreppendebakel-331/",
                "published": "30. M\u00e4r, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Bus",
                    "Charlottenburg",
                    "Flughafen-Tegel",
                    "Infrastruktur",
                    "Jungfernheide",
                    "Ringbahn",
                    "S-Bahn",
                    "Taxi"
                ],
                "title": "Das Jungfernheide Rolltreppendebakel"
            }
        ],
        "coordinates": [
            52.5305,
            13.3006
        ],
        "name": "Bahnhof Berlin Jungfernheide",
        "wikipedia_link": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bahnhof_Berlin_Jungfernheide"
    },
    "Bahnhof Berlin Ostkreuz": {
        "articles": [
            {
                "author": "holgerklein",
                "description": "<p>\u201eIch komme aus Wurstland\u201c pflegt eine, in Berlin lebende, Freundin gelegentlich zu sagen, wenn man sie fragt, wo sie aufgewachsen sei. Alle mir bekannten Menschen aus Th\u00fcringen sind sehr entspannte Zeitgenossinnen. Bei der Wahl ihrer Wurstwaren werden sie aber schnell &#8230; <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/02/23/wurstland-ostkreuz-156/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/holgerklein/\">holgerklein</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/02/23/wurstland-ostkreuz-156/",
                "published": "23. Feb, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Friedrichshain",
                    "Gastro",
                    "Imbiss",
                    "Ostkreuz",
                    "Ringbahn",
                    "Stadtbahn"
                ],
                "title": "Wurstland (Ostkreuz)"
            },
            {
                "author": "holgerklein",
                "description": "<p>Ich hatte k\u00fcrzlich ja schon beschrieben, was eine Ketwurst ist, woher sie kommt und, dass ich eine pers\u00f6nliche, in meiner Kindheit liegende &#160;Beziehung zu ihr habe. Das Wurstland ist nicht die einzige, mir bekannte Ketwurstbude in Berlin, es gibt (oder &#8230; <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/03/16/wurstnachtrag-ostkreuz-280/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/holgerklein/\">holgerklein</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/03/16/wurstnachtrag-ostkreuz-280/",
                "published": "16. M\u00e4r, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Friedrichshain",
                    "Imbiss",
                    "Ostkreuz",
                    "Ringbahn",
                    "Wurst"
                ],
                "title": "Wurstnachtrag (Ostkreuz)"
            },
            {
                "author": "holgerklein",
                "description": "<p>Statt uns etwas \u00fcber Kunst beizubringen, haben sie uns fr\u00fcher im Kunstunterricht gezwungen, bl\u00f6des Zeugs aus Pappmach\u00e9 zusammenzumatschen. Am Ostkreuz f\u00e4llt der Kram heutzutage einfach so von der Wand &#8211; und wird bei Regen lustigerweise \u00e4hnlich glibschig und unn\u00fctz, wie &#8230; <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/05/18/kunstunterricht-am-ostkreuz-606/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/holgerklein/\">holgerklein</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/05/18/kunstunterricht-am-ostkreuz-606/",
                "published": "18. Mai, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Ostkreuz"
                ],
                "title": "Kunstunterricht am Ostkreuz"
            }
        ],
        "coordinates": [
            52.5031,
            13.4689
        ],
        "name": "Bahnhof Berlin Ostkreuz",
        "wikipedia_link": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bahnhof_Berlin_Ostkreuz"
    },
    "Bahnhof Berlin Storkower Stra\u00dfe": {
        "articles": [
            {
                "author": "katrin-roenicke",
                "description": "<p>Wenn man am S-Bahnhof Storkower Stra\u00dfe ankommt, dann gibt es zwei Richtungen, in die man gehen kann: Nach Norden raus und nach S\u00fcden raus. Heute gehen wir einmal nach S\u00fcden raus, das mit dem Norden m\u00fcssen wir nachholen. \u201eAls ich &#8230; <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/05/25/storkower-strasse-die-eine-seite-623/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/katrin-roenicke/\">katrin-roenicke</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/05/25/storkower-strasse-die-eine-seite-623/",
                "published": "25. Mai, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Pankow",
                    "Ringbahn"
                ],
                "title": "Storkower Stra\u00dfe (die eine Seite)"
            }
        ],
        "coordinates": [
            52.5238,
            13.4644
        ],
        "name": "Bahnhof Berlin Storkower Stra\u00dfe",
        "wikipedia_link": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bahnhof_Berlin_Storkower_Stra\u00dfe"
    },
    "Bahnhof Berlin Treptower Park": {
        "articles": [
            {
                "author": "katrin-roenicke",
                "description": "<p>Der Treptower Park ist an sonnigeren Tagen ein sehr beliebtes Ausflugsziel, denn man kann hier chillig an der Hafenpromenade entlangflanieren oder es sich im Biergarten Zenner gem\u00fctlich machen.  <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/03/07/treptower-park-225/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/katrin-roenicke/\">katrin-roenicke</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/03/07/treptower-park-225/",
                "published": "07. M\u00e4r, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Ausflugsziele",
                    "Insel der Jugend",
                    "Ringbahn"
                ],
                "title": "Treptower Park"
            }
        ],
        "coordinates": [
            52.4938,
            13.4618
        ],
        "name": "Bahnhof Berlin Treptower Park",
        "wikipedia_link": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bahnhof_Berlin_Treptower_Park"
    },
    "Bahnhof Berlin Warschauer Stra\u00dfe": {
        "articles": [
            {
                "author": "katrin-roenicke",
                "description": "<p>Wie ich einmal meine Freiheit genie\u00dfen wollte und am Ende auf der vielleicht bekanntesten Berliner Partymeile, dem RAW-Gel\u00e4nde an der Warschauer Stra\u00dfe, Bekanntschaft mit der Organisierten Taschendieb-Kriminalit\u00e4t machte. <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/04/27/warschauer-strasse-erlebnispark-raw-1-464/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/katrin-roenicke/\">katrin-roenicke</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/04/27/warschauer-strasse-erlebnispark-raw-1-464/",
                "published": "27. Apr, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Friedrichshain",
                    "Kriminalit\u00e4t",
                    "RAW",
                    "Techno-Szene"
                ],
                "title": "Warschauer Stra\u00dfe: Erlebnispark RAW (1)"
            },
            {
                "author": "katrin-roenicke",
                "description": "<p>Es ist so: Berlinerinnen und Berliner haben eine gewisse Starrk\u00f6pfigkeit. Diese zeigte sich im vergangenen Jahr, als das Stadtvolk dar\u00fcber abstimmte, was mit seinem ehemaligen Flughafen in Tempelhof zu geschehen habe. Das Ergebnis: bitte erst mal gar nichts. So sind &#8230; <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/04/30/warschauer-strasse-erlebnispark-raw-2-479/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/katrin-roenicke/\">katrin-roenicke</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/04/30/warschauer-strasse-erlebnispark-raw-2-479/",
                "published": "30. Apr, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Clubszene",
                    "Friedrichshain",
                    "RAW",
                    "Stadtbahn",
                    "Stadtkultur"
                ],
                "title": "Warschauer Stra\u00dfe: Erlebnispark RAW (2)"
            }
        ],
        "coordinates": [
            52.5062,
            13.4503
        ],
        "name": "Bahnhof Berlin Warschauer Stra\u00dfe",
        "wikipedia_link": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bahnhof_Berlin_Warschauer_Stra\u00dfe"
    },
    "Bahnhof Berlin Westkreuz": {
        "articles": [
            {
                "author": "holgerklein",
                "description": "<p>Ich bin am Westkreuz ausgestiegen. Zum ersten Mal seit ich Ende der 1990er Jahre in diese Stadt gezogen bin. Das ist insofern bemerkenswert, als ich von Anfang an immer wieder \u00fcber das Westkreuz gefahren bin. &#8220;Pah!&#8221;, m\u00f6gen einige jetzt sagen, &#8230; <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/03/04/das-nichts-vulg-westkreuz-202/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/holgerklein/\">holgerklein</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/03/04/das-nichts-vulg-westkreuz-202/",
                "published": "04. M\u00e4r, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein"
                ],
                "title": "Das Nichts (vulg. Westkreuz)"
            }
        ],
        "coordinates": [
            52.5011,
            13.2839
        ],
        "name": "Bahnhof Berlin Westkreuz",
        "wikipedia_link": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bahnhof_Berlin_Westkreuz"
    },
    "Bahnhof Berlin-Baumschulenweg": {
        "articles": [
            {
                "author": "katrin-roenicke",
                "description": "<p>Als also gestern in der S-Bahn die Durchsage kam: \u201eBaumschulenweg\u201c \u2013 da musste ich aufspringen. Es sind die letzten Tage im Mai! Bestimmt bl\u00fcht es dort wie irre! Also raus und in den Bus und hinein ins Gr\u00fcne! <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/05/29/die-angewurzelten-in-baumschulenweg-644/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/katrin-roenicke/\">katrin-roenicke</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/05/29/die-angewurzelten-in-baumschulenweg-644/",
                "published": "29. Mai, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Baumschulenweg",
                    "Biologie",
                    "Fr\u00fchling",
                    "Treptow-K\u00f6penick"
                ],
                "title": "Die Angewurzelten in Baumschulenweg"
            }
        ],
        "coordinates": [
            52.4675,
            13.4897
        ],
        "name": "Bahnhof Berlin-Baumschulenweg",
        "wikipedia_link": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bahnhof_Berlin-Baumschulenweg"
    },
    "Bahnhof Berlin-Blankenburg": {
        "articles": [
            {
                "author": "katrin-roenicke",
                "description": "<p>Einen Kleingarten in Blankenburg? - Nein danke! Aber gerne einen vegetarischen D\u00f6ner und zweimal Chicken Nuggets mit Pommes. Und wir wollen mehr artgerechte Fahrradhaltung, liebe DB! <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/05/15/blankenburg-574/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/katrin-roenicke/\">katrin-roenicke</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/05/15/blankenburg-574/",
                "published": "15. Mai, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Blankenburg",
                    "Pankow"
                ],
                "title": "Blankenburg"
            }
        ],
        "coordinates": [
            52.5911,
            13.4431
        ],
        "name": "Bahnhof Berlin-Blankenburg",
        "wikipedia_link": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bahnhof_Berlin-Blankenburg"
    },
    "Bahnhof Berlin-Lichterfelde West": {
        "articles": [
            {
                "author": "holgerklein",
                "description": "<p>Neulich war Sturm. Da ist die S7 ausgefallen und ich wurde auf die S1 umgeleitet. Die benutze ich sonst nicht so gerne, denn sie h\u00e4lt &#8211; im Vergleich mit der S7 &#8211; an jeder Milchkanne. Eine dieser Milchkannen ist Lichterfelde-West. &#8230; <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/04/02/lichterfelder-burgertum-346/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/holgerklein/\">holgerklein</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/04/02/lichterfelder-burgertum-346/",
                "published": "02. Apr, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Burger",
                    "Gastronomie",
                    "Lichterfelde",
                    "Lichterfelde-West",
                    "S1"
                ],
                "title": "Lichterfelder Burgertum"
            }
        ],
        "coordinates": [
            52.4433,
            13.2947
        ],
        "name": "Bahnhof Berlin-Lichterfelde West",
        "wikipedia_link": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bahnhof_Berlin-Lichterfelde_West"
    },
    "Bahnhof Potsdam Griebnitzsee": {
        "articles": [
            {
                "author": "holgerklein",
                "description": "<p>&#8220;In eener Woche is det allet wieder da. Wennde dann wiederkommst, kannste ooch die Jem\u00e4lde knipsen&#8221; (Au\u00dferdem habe ich das Nichts gesehen und werde demn\u00e4chst davon berichten)</p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/holgerklein/\">holgerklein</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/03/01/griebnitzsee-graffiti-191/",
                "published": "01. M\u00e4r, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein"
                ],
                "title": "Griebnitzsee-Graffiti"
            },
            {
                "author": "holgerklein",
                "description": "<p>Ich arbeite nicht t\u00e4glich, aber regelm\u00e4\u00dfig beim ARD Videotext (Ja, das gibt es noch und es wird auch reichlich genutzt. Nicht zuletzt, weil wir eine sehr schlanke, schnelle Variante f\u00fcr Web und Smartphones anbieten, die selbst in der fahrenden U-Bahn &#8230; <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/05/26/fahrradgaragen-am-griebnitzsee-637/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/holgerklein/\">holgerklein</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/05/26/fahrradgaragen-am-griebnitzsee-637/",
                "published": "26. Mai, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Fahrrad",
                    "Griebnitzsee",
                    "Potsdam",
                    "s7"
                ],
                "title": "Fahrradgaragen am Griebnitzsee"
            }
        ],
        "coordinates": [
            52.3944,
            13.1272
        ],
        "name": "Bahnhof Potsdam Griebnitzsee",
        "wikipedia_link": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bahnhof_Potsdam_Griebnitzsee"
    },
    "Bahnhof Zeuthen": {
        "articles": [
            {
                "author": "holgerklein",
                "description": "<p>Eigentlich wollte ich eine andere Geschichte aus Zeuthen erz\u00e4hlen, werde ich auch noch, aber die hier muss gerade mal raus. Ich musste n\u00e4mlich vor die Tore Berlins, zum Deutschen Elektronen Synchrotron (DESY). Das ist in Zeuthen. Dorthin f\u00e4hrt man mit &#8230; <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/04/22/zeuthener-zugangsbeschrankung-444/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/holgerklein/\">holgerklein</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/04/22/zeuthener-zugangsbeschrankung-444/",
                "published": "22. Apr, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Bahnhof",
                    "DESY",
                    "Ringbahn",
                    "S46",
                    "Schokok\u00fcsse",
                    "Vakuum",
                    "Wissenschaft",
                    "Zeuthen",
                    "Zumutungen"
                ],
                "title": "Zeuthener Zugangsbeschrankung"
            }
        ],
        "coordinates": [
            52.3487,
            13.6274
        ],
        "name": "Bahnhof Zeuthen",
        "wikipedia_link": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bahnhof_Zeuthen"
    },
    "Berlin Anhalter Bahnhof": {
        "articles": [
            {
                "author": "holgerklein",
                "description": "<p>Der Anhalter Bahnhof wird momentan nicht bespielt. Angeblich, weil der Nord-S\u00fcd-SBahn-Tunnel saniert wird. Normalerweise halten&#160;hier die S1, S2 und S25 die im Stadtgebiet streckenweise unterirdisch fahren. Der Bahnhof war nicht immer nur ein schn\u00f6der S-Bahnhof, sondern verband Berlin mit dem &#8230; <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/04/19/im-bunker-am-anhalter-bahnhof-433/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/holgerklein/\">holgerklein</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/04/19/im-bunker-am-anhalter-bahnhof-433/",
                "published": "19. Apr, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Anhalter Bahnhof",
                    "Kreuzberg",
                    "Museum",
                    "S-Bahn",
                    "S1"
                ],
                "title": "Im Bunker am Anhalter Bahnhof"
            }
        ],
        "coordinates": [
            52.5031,
            13.3819
        ],
        "name": "Berlin Anhalter Bahnhof",
        "wikipedia_link": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berlin_Anhalter_Bahnhof"
    },
    "U-Bahnhof Alt-Mariendorf": {
        "articles": [
            {
                "author": "holgerklein",
                "description": "<p>Ich wohne an der U6. Die verkehrt in Nord-S\u00fcd-Richtung zwischen Alt-Tegel und Alt-Mariendorf. Seit ich hier wohne, bin ich schon mehrfach an die n\u00f6rdliche Endstation, nach Tegel, gefahren, denn dort war mein Hautarzt. Gute Haut\u00e4rzte sind derma\u00dfen schwierig zu finden, &#8230; <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/03/10/alt-mariendorf-endstation-250/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/holgerklein/\">holgerklein</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/03/10/alt-mariendorf-endstation-250/",
                "published": "10. M\u00e4r, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Endstation",
                    "Mariendorf",
                    "Tempelhof",
                    "U6"
                ],
                "title": "Alt-Mariendorf (Endstation)"
            }
        ],
        "coordinates": [
            52.4391,
            13.3877
        ],
        "name": "U-Bahnhof Alt-Mariendorf",
        "wikipedia_link": "https://de.wikipedia.org/wiki/U-Bahnhof_Alt-Mariendorf"
    },
    "U-Bahnhof Alt-Tempelhof": {
        "articles": [
            {
                "author": "holgerklein",
                "description": "<p>Wenn man am Bahnhof Tempelhof barrierefrei von der U- in die S-Bahn umsteigen will, f\u00e4hrt man mit einem Aufzug hoch in die Mitte des Tempelhofer Dammes Dann eiert man die Mittelinsel entlang Und stellt sich &#8211; hoffentlich nicht im Regen, &#8230; <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/02/18/barrierearmut-130/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/holgerklein/\">holgerklein</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/02/18/barrierearmut-130/",
                "published": "18. Feb, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein"
                ],
                "title": "Barrierearmut"
            }
        ],
        "coordinates": [
            52.466,
            13.3859
        ],
        "name": "U-Bahnhof Alt-Tempelhof",
        "wikipedia_link": "https://de.wikipedia.org/wiki/U-Bahnhof_Alt-Tempelhof"
    },
    "U-Bahnhof Eisenacher Stra\u00dfe": {
        "articles": [
            {
                "author": "holgerklein",
                "description": "<p>U7, Eisenacher Stra\u00dfe. Friseure (von denen es hier bemerkenswert viele gibt) hei\u00dfen hier sowas wie \u201eKopfkultur\u201c, B\u00e4ckereien \u201eFrau B\u00e4ckerin\u201c und Gastst\u00e4tten haben entweder keck-wortspielige oder neo-bodenst\u00e4ndige Namen. Alles ist aus Dinkel und selbst das alteingesessene Fotostudio (das mit den seltsamen &#8230; <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/05/04/neues-altes-spielzeug-aus-der-eisenacher-strasse-522/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/holgerklein/\">holgerklein</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/05/04/neues-altes-spielzeug-aus-der-eisenacher-strasse-522/",
                "published": "04. Mai, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Einzelhandel",
                    "Eisenacher Stra\u00dfe",
                    "Sch\u00f6neberg",
                    "Spielzeug",
                    "U7"
                ],
                "title": "Neues altes Spielzeug"
            }
        ],
        "coordinates": [
            52.4896,
            13.3503
        ],
        "name": "U-Bahnhof Eisenacher Stra\u00dfe",
        "wikipedia_link": "https://de.wikipedia.org/wiki/U-Bahnhof_Eisenacher_Stra\u00dfe"
    },
    "U-Bahnhof Kleistpark": {
        "articles": [
            {
                "author": "katrin-roenicke",
                "description": "<p>Der Kleistpark ist eine belebte Sch\u00f6neberger Ecke, wo es gutes Essen gibt, das BVG-Fundb\u00fcro, das Wahlkreisb\u00fcro von Lars Oberg, einen Retro-Fernseh-Laden, Kinder die singen und einen netten kleinen Park zum Gammeln, der nach einem Vork\u00e4mpfer der Homosexuellen-Bewegung benannt ist. <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/02/19/kleistpark-134/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/katrin-roenicke/\">katrin-roenicke</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/02/19/kleistpark-134/",
                "published": "19. Feb, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Kleistpark",
                    "Sch\u00f6neberg",
                    "U7"
                ],
                "title": "Kleistpark"
            }
        ],
        "coordinates": [
            52.4905,
            13.3603
        ],
        "name": "U-Bahnhof Kleistpark",
        "wikipedia_link": "https://de.wikipedia.org/wiki/U-Bahnhof_Kleistpark"
    },
    "U-Bahnhof Leopoldplatz": {
        "articles": [
            {
                "author": "holgerklein",
                "description": "<p>Ich musste zum Leopoldplatz und hatte noch ein wenig Zeit, mir die Gegend anzusehen. Hier steht ein Karstadt-Kaufhaus, das aussieht, wie in einer dieser langweiligen, westdeutschen Fu\u00dfg\u00e4ngerzonen der 1970er Jahre. Im Gegensatz zu den Kleinstadtruinen ist\u00a0dieser Karstadt allerdings noch ge\u00f6ffnet &#8230; <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/06/01/scheitern-am-leopoldplatz-658/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/holgerklein/\">holgerklein</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/06/01/scheitern-am-leopoldplatz-658/",
                "published": "01. Jun, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Einzelhandel",
                    "Leopoldplatz",
                    "U6",
                    "U9",
                    "Wedding"
                ],
                "title": "Scheitern am Leopoldplatz"
            }
        ],
        "coordinates": [
            52.5465,
            13.3591
        ],
        "name": "U-Bahnhof Leopoldplatz",
        "wikipedia_link": "https://de.wikipedia.org/wiki/U-Bahnhof_Leopoldplatz"
    },
    "U-Bahnhof Paradestra\u00dfe": {
        "articles": [
            {
                "author": "holgerklein",
                "description": "<p>Die Paradestra\u00dfe\u00a0ist mein pers\u00f6nlicher Geisterbahnhof. Sie liegt an der U6, die mich regelm\u00e4\u00dfig zu meinem Heimatbahnhof bringt, deshalb sehe ich den Bahnhof recht h\u00e4ufig im Vorbeifahren. Hier steigt fast nie jemand ein oder aus. Vor ein paar Jahren wurde saniert, &#8230; <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/02/08/paradestrasse-67/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/holgerklein/\">holgerklein</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/02/08/paradestrasse-67/",
                "published": "08. Feb, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Fliegerviertel",
                    "Flughafen",
                    "Tempelhof",
                    "U6"
                ],
                "title": "Paradestra\u00dfe"
            }
        ],
        "coordinates": [
            52.4781,
            13.3861
        ],
        "name": "U-Bahnhof Paradestra\u00dfe",
        "wikipedia_link": "https://de.wikipedia.org/wiki/U-Bahnhof_Paradestra\u00dfe"
    },
    "U-Bahnhof Parchimer Allee": {
        "articles": [
            {
                "author": "holgerklein",
                "description": "<p>Parchim ist ein Ort in Mecklenburg-Vorpommern, den ich nur daher kenne, dass er immer der nord\u00f6stlichste Ort auf meinem Regenradar ist, auf das ich blicke, wenn ich die knapp 30 Kilometer zwischen meinem regelm\u00e4\u00dfigen B\u00fcrojob mit dem Fahrrad statt mit &#8230; <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/05/12/parchimer-allee-563/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/holgerklein/\">holgerklein</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/05/12/parchimer-allee-563/",
                "published": "12. Mai, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Britz",
                    "Denkmal",
                    "Geb\u00e4ude",
                    "Neuk\u00f6lln",
                    "U7"
                ],
                "title": "Parchimer Allee"
            }
        ],
        "coordinates": [
            52.4448,
            13.4494
        ],
        "name": "U-Bahnhof Parchimer Allee",
        "wikipedia_link": "https://de.wikipedia.org/wiki/U-Bahnhof_Parchimer_Allee"
    },
    "U-Bahnhof Platz der Luftbr\u00fccke": {
        "articles": [
            {
                "author": "holgerklein",
                "description": "<p>Unter dem Platz der Luftbr\u00fccke f\u00e4hrt die U6. Es ist der Bahnhof, der dem ehemaligen Flughafen Tempelhof am n\u00e4chsten liegt. Das ist ein v\u00f6llig \u00fcberfl\u00fcssiger Innenstadtflughafen, dessen einzig erkennbarer Sinn darin lag, dass ich f\u00fcr sechs Euro inkl. Trinkgeld mit &#8230; <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/05/20/platz-der-wurstbruecke-613/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/holgerklein/\">holgerklein</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/05/20/platz-der-wurstbruecke-613/",
                "published": "20. Mai, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Platz der Luftbr\u00fccke",
                    "Tempelhof",
                    "U6"
                ],
                "title": "Platz der Wurstbr\u00fccke"
            }
        ],
        "coordinates": [
            52.4856,
            13.3858
        ],
        "name": "U-Bahnhof Platz der Luftbr\u00fccke",
        "wikipedia_link": "https://de.wikipedia.org/wiki/U-Bahnhof_Platz_der_Luftbr\u00fccke"
    },
    "U-Bahnhof Rehberge": {
        "articles": [
            {
                "author": "katrin-roenicke",
                "description": "<p>Noch ist die \u201eJugendfreizeiteinrichtung Bezirksamt Mitte\u201c, die unweit des U-Bahnhofes Rehberge, in der Edinburger Stra\u00dfe zu finden ist und das die Leute dort deswegen das \u201eEDI\u201c nennen, eine staatliche Einrichtung. Doch wie viele andere Einrichtungen der Jugendarbeit wird es privatisiert. &#8230; <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/02/27/rehberge-173/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/katrin-roenicke/\">katrin-roenicke</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/02/27/rehberge-173/",
                "published": "27. Feb, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Jugendhilfe",
                    "Privatisierung",
                    "Wedding"
                ],
                "title": "Rehberge: Wo Jugendarbeit privatisiert wird (wie \u00fcberall)"
            }
        ],
        "coordinates": [
            52.5567,
            13.3412
        ],
        "name": "U-Bahnhof Rehberge",
        "wikipedia_link": "https://de.wikipedia.org/wiki/U-Bahnhof_Rehberge"
    },
    "U-Bahnhof Ullsteinstra\u00dfe": {
        "articles": [
            {
                "author": "katrin-roenicke",
                "description": "<p>Die Ufa-Fabrik ist ein ziemlich vielseitiger und total uriger Ort. Ein komplettes Gutmenschen-Zentrum. Und seien wir ehrlich: So sehr Gutmenschen nerven k\u00f6nnen, wenn sie immer nur klug daherreden und anderen erkl\u00e4ren, wie sie zu leben h\u00e4tten \u2013 die Sorte Gutmensch, die anpackt und Dinge auf die Beine stellt, Kurse anbietet, ber\u00e4t, vernetzt, B\u00fchnen aufstellt, auf denen sich andere inszenieren k\u00f6nnen und Menschen zum Tanzen und zum Lachen bringt ist doch einfach unentbehrlich. <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/04/16/die-ufa-fabrik-ullsteinstrasse-405/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/katrin-roenicke/\">katrin-roenicke</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/04/16/die-ufa-fabrik-ullsteinstrasse-405/",
                "published": "16. Apr, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Alternative Kultur",
                    "Tempelhof-Sch\u00f6neberg",
                    "Ufa-Fabrik"
                ],
                "title": "Die Ufa-Fabrik (Ullsteinstra\u00dfe)"
            }
        ],
        "coordinates": [
            52.4538,
            13.3843
        ],
        "name": "U-Bahnhof Ullsteinstra\u00dfe",
        "wikipedia_link": "https://de.wikipedia.org/wiki/U-Bahnhof_Ullsteinstra\u00dfe"
    },
    "U-Bahnhof Voltastra\u00dfe": {
        "articles": [
            {
                "author": "holgerklein",
                "description": "<p>Eigentlich will ich ein wenig vom Radio erz\u00e4hlen, denn an der Voltastra\u00dfe (U8) gibt es davon gleich mehrere, die aus Gr\u00fcnden interessant sind, wie sie unterschiedlicher kaum sein k\u00f6nnten. Als ich aber die Brunnenstra\u00dfe herunterlief, um ein wenig die Gegend &#8230; <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/04/11/voltastrasse-gebrochenes-herz-390/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/holgerklein/\">holgerklein</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/04/11/voltastrasse-gebrochenes-herz-390/",
                "published": "10. Apr, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Liebe",
                    "Mauer",
                    "Reisen",
                    "U8",
                    "Wedding"
                ],
                "title": "Voltastra\u00dfe: Gebrochenes Herz"
            }
        ],
        "coordinates": [
            52.5422,
            13.393
        ],
        "name": "U-Bahnhof Voltastra\u00dfe",
        "wikipedia_link": "https://de.wikipedia.org/wiki/U-Bahnhof_Voltastra\u00dfe"
    },
    "U-Bahnhof Zwickauer Damm": {
        "articles": [
            {
                "author": "katrin-roenicke",
                "description": "<p>Das Faszinosum \u201eZwickauer Damm\u201c besteht f\u00fcr mich im Kontrast. Ein sozialer Kontrast. Ein architektonischer Kontrast \u2013 beides geht Hand in Hand. <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/03/14/zwickauer-damm-258/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/katrin-roenicke/\">katrin-roenicke</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/03/14/zwickauer-damm-258/",
                "published": "14. M\u00e4r, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Gropiusstadt",
                    "Rudow",
                    "sozialer Wohnungsbau"
                ],
                "title": "Zwickauer Damm"
            }
        ],
        "coordinates": [
            52.4233,
            13.4839
        ],
        "name": "U-Bahnhof Zwickauer Damm",
        "wikipedia_link": "https://de.wikipedia.org/wiki/U-Bahnhof_Zwickauer_Damm"
    },
    "none": {
        "articles": [
            {
                "author": "holgerklein",
                "description": "<p>Wer sich mit dem \u00f6ffentlichen Personennahverkehr durch Berlin bewegen will, kauft Fahrscheine f\u00fcr unterschiedliche Zonen. Zone A ist die direkte Innenstadt, innerhalb des S-Bahn-Ringes. Einzelfahrscheine hierf\u00fcr kann man nicht kaufen, denn als Innenstadtbewohner w\u00fcrde ein solches Ticket ausreichen, um 90% &#8230; <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/02/03/hallo-welt-haha-17/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/holgerklein/\">holgerklein</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/02/03/hallo-welt-haha-17/",
                "published": "03. Feb, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein"
                ],
                "title": "Hallo Welt (haha!)"
            },
            {
                "author": "katrin-roenicke",
                "description": "<p>Ein Mensch und so viel Gestank! Viele Menschen und so viel Hilflosigkeit drum herum. Und Ignoranz. Alle sind angewidert. Aber was soll man schon machen. Stinkende Menschen sind Teil der berliner S-Bahn-Realit\u00e4t geworden.  <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/03/27/stilles-stinken-320/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/katrin-roenicke/\">katrin-roenicke</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/03/27/stilles-stinken-320/",
                "published": "27. M\u00e4r, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein",
                    "Armut",
                    "S-Bahn Berlin"
                ],
                "title": "Stilles Stinken"
            },
            {
                "author": "katrin-roenicke",
                "description": "<p>Bahnstreik und Arbeit - es ist nicht ganz leicht. Zwischen Herdenmentalit\u00e4t, Tr\u00e4gheit und einer gro\u00dfen Menge Fahrr\u00e4der kommt so mancher zu sp\u00e4t.  <a href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/05/08/arbeit-in-zeiten-des-bahnstreiks-462/\">Weiterlesen <span class=\"meta-nav\">&#8594;</span></a></p>\n<p>von <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc/author/katrin-roenicke/\">katrin-roenicke</a> erschienen in <a rel=\"nofollow\" href=\"http://blogs.faz.net/berlinabc\">Berlin ABC</a> ein Blog von <a href=http://www.faz.net/>FAZ.NET</a>.</p>",
                "link": "http://blogs.faz.net/berlinabc/2015/05/08/arbeit-in-zeiten-des-bahnstreiks-462/",
                "published": "08. Mai, 2015",
                "tags": [
                    "Allgemein"
                ],
                "title": "Arbeit in Zeiten des Bahnstreiks"
            }
        ]
    }
}